男人控制著冷氣開關是氣候變化的主因

【無處不在的父權】

今年的五月是香港有記錄以來最熱的，在眾人大呼「熱熱熱」的時候，香港政確會告訴你氣候的真正原因和其政確的解決之道。

很多人都知道碳排放是全球氣溫急升的原因，但卻很少人知道碳排與性別不公，亦即父權制度的密切關係。根據調查，男人比女人的碳排放多70%，男人也比女人更不關心氣溫暖化和不認為自己對氣候變化有責任。

與此同時，女人卻承受著氣溫變化的惡果！研果顯示女人在天災（氣溫變化而急增）中死去的機會比男人大得多；而由此很多女人是農民，氣溫變化也令她們的生活百上加斤。

由此可見，氣溫變化不過是全球性性別不公的延伸。

既然氣溫變化不過是性別權力的不平等，那麼真正的解決之道只可能是全面落實性別正義和讓權力從男性專制中解放出來。

我們必須認清，性別不公是全面且無孔不入的，父權制度可謂無處不在。簡單如家居中的冷氣遙控的控制權，就往往被男人所專權控制。而這微權力操作的集合，就是造成今日氣溫變化的惡果。

而且有關氣溫變化的知識產制亦是高度男性化的結果，這點Nancy Tuana已清楚指出。這種知識限制和規訓了我們的想像。

因此冷氣遙控必須從家中的男人手上解放出來，否則氣候問題只會無日無之。隨著氣候問題日益嚴重，全球女性向父權作全面抗爭已是刻不容緩，這抗爭同時是要拯救男性。因為氣溫問題惡化下去，男人亦不能獨善其身。

延伸閱讀：

【Are women the key to solving CLIMATE CHANGE? Females produce less pollution than men when travelling, study reveals】

【Gendering Climate Knowledge for Justice: Catalyzing a New Research Agenda】

參考資料：

原Link

母權就真
開冷氣都要問過老母
開幾多度都要佢訂
父你老母權

你講得啱，
當初男人發明嘅冷氣就係惡因惡果

Carrier 係 satan

男人發明電磁感應發電系統
令煤炭使用大增。
男人垃圾

男人死晒就可以解決氣候變化👍🏻

扑街男人唔發現美洲，
現在我們不會有薯仔食，
就冇更加多嘅男人，作惡

扑街男人

利申男人

呢D無證據嘅9up
睇我呢D有數據支持()
Pirates’ downfall causes global warming

利申：美股買左carrier 賺左一筆

如果張繼聰不拍這個廣告，
就不用開多2分鐘冷氣。
扑街男人

利申男人

1

林超英同黃錦星兩個都唔開冷氣又點解釋

政確的人 應該係連冷氣都唔買

個x axis 發生咩事

明明係支那不停製造浪費破壞地球環境
何解仲要將個責任推畀男人掌控冷氣機嘅控制權？

都唔知出面嗰條撚樣係咪白人左翼分子嘅崇拜者

環保撚mix女拳撚

所以全球降溫, 應該全民做海盜

個研究話男人碳排放多啲，第一個point係因為要揸遠啲車去返工

咪一齊唔開囉
睇下你班臭閪頂唔頂得順個死人妝溶晒
我地成面油就慣架啦

咁做乜唔反抗咁無用打柒佢啦

好波 笑撚死

that means global warming is killing pirates

成班又做直必
政確真係咁唔出名咩

啱呀，最衰都係后羿
當年點解唔射埋最後一個太陽佢？

所以話男人扑街

男人體型大啲，天生就要食多啲糧食，變相增加碳排放。所以男人天生有原罪，要搵石頭掟撚死班仆街先得！

發明用電主要都係男人。。。

應該俾女性黑人控制冷氣開關

女人(如全職主婦)更多時間使用冷氣喎
男人(做勞動業嗰啲) 連工作環境都冇冷氣喎
呢個世界公平咩

香港肯定唔係父權

屌你老母係咪何式凝個臭閪寫

利申，老母係肥婆，24個鐘開冷氣唔俾我閂
我覺得錯嘅應該係肥婆唔係男人

曲到

呢個page專寫極端曲線文，曲得濟好多人分唔清

好正
下次整 life expectancy

個社會norms係
男人要穿長褲，女人可穿短裙
男人要穿短袖，女人可穿冇袖

但男人開冷氣就唔岩

支持全香港強拆冷氣機

下次 study find there are postive correlation between global warming and global human life expectancy

屌你老尾 咁都有得講

X axis無咩問題 大把chem佬咁plot佬
下次整番個R square 就perfect 了

直接整女性薪金同全球暖化啦

女權喺香港呢個問題
同blm 喺美國一樣
都係過撚晒火
然後拎晒著數仲要話不公

一㩒入去見到五等分就笑咗
原來假膠page嚟

其實呢個page係咪玩膠

全球人口數量都得

用緊carrier冷氣

做咩撚嘢係到用黑奴數目啦

曲到圓

on99

點解連登仔睇咗呢個page成個禮拜仲係直必腸

父親節先黎批鬥父親

岩啊

兒登仔又衝出嚟柒

study find there are postive correlation between global warming and woman income

study find there are postive correlation between global warming and gender equality

我24小時開

叫啲女人試吓香港夏天唔開冷氣着西裝

環保撚一向講減人口
仲有女權西一向提倡女人不是生仔機器

女人用咁多衞生巾，都好撚唔環保喎，製造咁多垃圾破壞環境

屌 呢啲post上熱門真係好撚煩

新女權主義毒害人民比重嚴重過全球暖化危險幾十倍
為咗可持續發展肉又唔好食車又唔好搭吖 仲有嗰個烤爹魚Greta Thunberg真係見到想打佢幾鑊
我一定係反其道而行嘅一員大將 冷氣一年開足10個月
你哋慢慢減碳啦我不了

On99

我都要問過老婆先比開
明明電費我出，成撚日叫凍
屌佢個閪

係wo 屌 熱鬼辣辣 同我講長褲shirt衫先叫齊整

係咪好多人真心咗

#Men lives matter

環保+女權
正呀喂

其實你日日開埋呢啲垃圾post悶唔悶

屌呀，由細到大都喺阿媽控制冷氣遙控喎

女人鐘意行街歎冷氣食甜品，仆街
女人鐘意煲劇睇戲聽k pop用電，仆街
女人用化妝品、護膚品，破壞地球，仆街

總之係香港出世嘅男人就係原罪

直必

Positive Correlation

其實女權只係一個政治性組織
環保都係，政治組織
唔係做實際野

Negative

其實係打丁

打丁殺害樹木

扑街

擺到明曲到圓

點解連登仔咁無幽默感

依個假膠page來

呢個page係曲定直

Agger
利申 絲

呢個post都幾有趣

矯枉過正

白人控制著冷氣開關是氣候變化的主因

How dare you！

痴撚線臭閪仆街死啦

一個假膠post釣晒班仇女撚出嚟

大笑左, 點解呢班人個腦想到呢D野

係,男人做乜都形成性別歧視, OK????????

然後仲係黑人嘅話 就真係立於不敗之地

........

男人其實真係仆街

篇文曲到圓都引到咁多直必

e 家全世界點至17個海盜

好彩有睇留言

最衰都係男人研究科學搞到有冷氣機出現係世上

推